5x7=35是什麼意思？ 小二考題「3個選項」打敗媽媽

一名媽媽級網友在《爆廢公社》PO出一道題目，「5x7=35表示什麼意思？」她表示做夢都夢到「幾個幾=幾乘幾」，完全被小二數學打敗，希望網友能告訴她如何教孩子理解這個題目。PO文引發網友議論，不少人認為小二就在學邏輯題太早，也有人覺得這個根本不重要，「沒有人會去記這個」。

這題題目是「5x7=35表示什麼意思？」分別有「7個5是35」、「7的5倍是35」、「5個7是35」三個選項，許多網友留言「答案是3（5個7是35）」、「啊反正就是35，講這麼多...」、「題目出的跟這次的公投大概有87分像」。

不過原PO也有公布正確答案，「5x7=35代表7個5是35」，網友則留言解釋，乘號的意思是「的」，5x7等於5的7倍，題目問「幾個幾就把數字反過來，就變成7個5」。另有人說，學這個東西不代表沒有意義，這對於小孩的邏輯分析非常有幫助。

過去也有網友在社團發文，5個9和下面哪個選項意思相同，分別有「5x9」、「5+9」、「9x5」三個選項，這名網友的兒子全班28人都選擇5x9，結果全班一起錯，答案應該是9x5，「乘數和被乘數的不同」、「考邏輯，算是陷阱題」。

666

第一條擺明就係5個7啦，點會諗錯
台狗未見識過香港公開試d陷阱題

答案係7個5

柒到沒眼睇

有答案都
連登新晉數學家 / 語言學家

5個7是35
呢句野都係錯
係
5個7相加是35
先岩

7^5=16807

仲好記得老師教乘法嗰陣
大大隻字寫住
. 5 x 7 = 35
被乖數 乖數 積
成班人笑個老師寫錯字
所以好肯定係7個5

「7的5倍是35」、「5個7是35」
呢兩個意思一樣
所以答案係7個5
根本係香港讀兩年書都識玩

相加唔係相乘喎

5x7=7個5

5個7 = 7x5

你maths拎u?

有話佢講錯咩

5個7 係五元七角

5個7係7 7 7 7 7

其實佢咁玩又有佢嘅原則

其實呢d反而係應該要知

5555555
明未?

記法永遠係

On9 x 3 = 3個on9

台灣仔都係弱智

腥港豬 , 典型考試豬

其實係要用英文去諗

on9 仔望下3 樓條柒頭先啦

腥港豬只係考試機械， 乜春都死背

以前教小學（講𡁵三四年前），佢哋已經要學乘數同被乘數，條式調轉咗位老師會打交叉

x係幾多次咁解，5，7次
答案7個5

連你口中嘅「臺狗」都不如

返鄉下食屎啦

屌呢個好易明

你唔單止數學差過人
連閱讀理解都差

其實唔一定，視乎地方
5x7
香港同大部分地方解有7個5
新加坡同某幾個國家調轉

台灣人係到學人講數學講邏輯
好記得之前有條6÷2(2+1)=? (類似)
10個台仔8個話答案係1
點知好多個大學教授都出黎講左 "括號" 同 "乘號"係完全相同
所以要先由左方除左再乘
點知成班台仔仲話個教授讀屎片
又話先乘除後加減，所以係乘完先除
你就知台灣人D教授同自信係好唔正常
香港雖然都有一班人堅持答案係1
但比起台灣明顯少好多

subject object

背乘數表就得啦

兩個蘋果
正常人會寫做 蘋果 x 2
你會寫做 2 x 蘋果

記得之前美國有個老師都咁樣糾正過學生

「5 times 7」系 5x7 定 7x5

係囉

未知數替代都可以過骨既

所以 x12 = 12個 = 一打唔駛找

7個5 開 飲啦

主動與被動，意義重大！

老公屌老婆，跟老婆屌老公
係咪無分別？

其實諗諗下又岩
5x7 係將5copy7次
即係 5555555咁樣咪即係7個5囉
d人認真d諗都諗到啦點會答錯

2x^2係兩個x^2定x^2個2

利申 我覺得呢條問題 對於可交換群 係完全無意義

5x7 係7個5
7x5 係5個7

咁點同小朋友解釋7個5=5個7?

其實東西方對乘法定義上係邊個乘邊個都唔同
而且普通乘法係commutative
有乜好討論?

原來成日笑台狗蠢既連登仔 其實同佢地係一撚樣

一袋橙有5個，有7袋
同一袋橙有7個，有5袋
其實係同答案無關，但同邏輯思維有關

新界北差佬嚟?

所以有啲人真係撚樣嚟

而家講緊5個7係錯 (7x5)
但係 事實上7x5 = 5x7

佢數學同中文都U曬

5個7 即係一組為7 出現5次
都話同答案無關，係同思維有關
睇字啦ching

人地both
幾勁

乘法互換
根本係出題on9

7個5 定 5個7 大D

中女人妻真係正，地方的媽媽需要性愛

呢啲係應該要知架喎。。

前者係物體 後者係數量，常識嚟㗎喎

5x7 同 7x5 logic唔同，正如 5+7 同 7+5 都有唔同

嘩屌你老母
你不如話3+2=5係咩意思
係3加多2變5 定2加多3變5？？ ON99

咪係3加多2變5囉

用英文諗
5x7即係5 times 7
所以係7個5

3加多2呀 意義唔撚同

淨係睇結果係一樣
但意義唔同

開個6比佢

其實5x7 係咩意思 呢條問題咪又係定義問題
背好乘號個意思就已經答到問題啦
話咩訓練邏輯分析 根本on99

你老母不是你媽媽

7個5
飲！

台仔除咗識做愛仲識d咩？

你沒乜鳩？支那仔？

學識呢條對邏輯分析會有咩幫助

不如掉番轉問
一碗有2顆糖果，那麼4碗有幾顆？
你會答2X4=8
咁我答4X2=8個邏輯錯左係邊？
而家有規定碗數一定要寫「乘數位」，每碗糖果數要寫「被乘數位」？

5x7 = 35 = 7+7+7+7+7 = 5個7

好多野嘅結果係一樣
但過程點同人解釋先係問題

5x7 = 35 = 5+5+5+5+5+5+5 = 7個5

1/5 你會點演繹？

柒到唔咁睇

敢

呢條問題重點唔係要你計 5x7 等於乜，或 5x7=35 係咪正確
係問 5x7=35 係咩意思

正常人會寫兩個蘋果

你用除數同乘數比較？
你真係識數學？

識黎做乜

咁你老母

Commutative property
唔明有咩好討論

當除法一齊用，就會發現有分別

乘數，被乘數互換，運算結果一樣

但除數，同被除數互換，就完全唔同

四則運算的邏輯概念，規範了才可以解決更複雜的文字題

你真係識中文同邏輯

我只係覺得唔需要特登將所謂既邏輯套入個FORMULA度
除非題目指定要乘數同被乘數寫D咩
若否 你唔可以話 掉轉寫係有邏輯問題

4X2可以同2X4掉轉 但2/4可以同4/2掉轉？
你同我講邏輯？

唔識唔係數學差，係個人無邏輯
咁台狗諗野又不嬲都無乜邏輯

有話要調轉咩
問你會點演釋成中文姐

呢條問題已經唔係小二數學題，係形而上學問題

你係咪搞錯左
除嘅話應該會拗6/2=3同6/3=2有咁分別
btw 好明顯唔同啦

條友冇撚腦不嬲y*y都係前面個數字做base

除數同乘數根本係兩樣野
你就用黎做類比 要人演釋番比你睇？
要駁人就自己解釋清楚 唔係反問人地要人解釋番比你聽

4x2 可以同 2x4 掉轉，係基於答案相同
但 4x2 同 2x4 意思唔同

首先你要用中文解一次1/5
否則無討論空間

Commutative property 呀
拎除數出黎做咩

答案同唔撚同啦 要拗D咩？

2x2 = 開方4啦
又等於1+3
大家意思一樣咩

我唔明乘同除點解可以拎黎比較
一個實數乘法係可交換群 而除法就唔係 所以佢地既語法有唔同有咩問題

a*b 定義做a個b 同b個a 都係一致既定義 用邊個定義根本無所謂
話a*b應該係a+...+a 唔可以係b+...+b既人 可唔可以解釋下aM係咩意思 where M係個矩陣

咁你就收皮啦
要駁人又無理據又係度反問人
咁你學咩人去討論

咁點解一定係7個5 唔可以係5個7?

Sor 開方16先啱

而家係講梗
被乘數同乘數既分別
盤數同每盤糖果數互換放落被乘數同乘數既問題係咩？

你就駁我乜撚2X2=1＋3 真係屌你老母

因為華人地區有將四則運算的被運算數和運算數統一位置，所以前者是被乘數後者是乘數，使用中文敘述為n個a。

x係倍率，講緊同一組數重覆出現咗幾多次
好似問一星期有七日,一個月共有四星期,一個月有多少日
咁基數係日，就要寫7x4架啦
調轉寫意思會變左一星期4日,共7星期

1/5 中文講就係 將1分成5份
你可唔可以有第二個更準確嘅定義？

屌 我睇咗啲咩 隻隻字都明 但成句真係唔明
打和啦

你明唔明個問題係咩？

除數係無得掉番轉寫

但乘數從來都無規定過被乘數同乘數既性質

而家就係講緊點建被乘數位一定要寫糖果數，乘數位一定要寫盤數

點解無人話比我知aM中文係咩意思 where M係個矩陣

#3
連登又出數學大師

點解咁都可以討論咁耐

呢位巴打識波 一睇就知係讀math/cs
5*7/7*5根本係無分別

不過算喇
真係屌你老母 九唔搭八
我同你講被乘同乘數 你就淨係識拎住個除數同我講
你當我錯喇 我慳番啖氣算

5 x 7
5 出現左 7 次

調唔調得轉寫唔係重點喎
一直引導緊你
你就一直呀起個鋼

叫你將個數用中文演釋就知問題係邊
唔係叫你去代入啲數去做比較
而係最基本 唔代入任何野去解釋個句式

我依稀記得小學好似有特別教過
乘 乘以
除 除以
4個字眼係有分別 不過詳細已經失晒憶

好無聊 用文字去譯數式
a x b = b x a
＜完＞

蘋果x3 都係3個蘋果啦
答5個7嗰啲返去咪多幾年書啦
重牙斬斬咁話5個7肯定啱

最幣啲人認為
3x蘋果= 蘋果個3 無問題個下死呢

a*M where M係個矩陣 係a個M定M個a
ax^2係a個x^2定x^2個a

1X3 可以解作3個蘋果
咁點解唔可以解作 有1個放左3個蘋果既盤？

話咩"蘋果個3"？？
真係屌你老母 你知唔知自己講緊乜

你都定義晒1同3係咩
仲講咩用邏輯去解題姐
上面問題又唔答
淨係識人身攻擊
1x3都可以解做你一個老母比人屌左3次嘅
但你應該唔可以有3個老母 每個比人屌一次嘅

巴打算啦 佢地唔明架啦
用中文文法解釋都得 笑唔笑死人

你鍾意啦蘋果個3
話人定義哂 咁你係咪定義哂

或者我再問多個類比題
2*2.5 同 2.5*2 分別點用建構式數學講
(For唔知咩係建構式數學既人 係指a*b要寫做好多個加法)

如果你兩個都講做兩個2.5 咁係咪即係硬性規定b個a係on9既規定

利申 我覺得硬性規定a*b係解b個a b個a一定要寫做a*b 係個on9規定

而家咪就係同你講 根本唔需要定義囉
兩個解釋都得囉
定義哂 蘋果個3

乜七

感恩你終於開竅
咁你係唔定義一個物件的情況下
可以點演釋5x7

或者我講下 a*b應該點翻譯做中文

首先 你可以直接講a乘b
然後 如果a或者b中間 一個係非零實數 另一個係向量空間既元素 你可以講非零實數個向量
再然後 如果兩個都係非零實數 你話a個b或者b個a都得

可能你會問 下咁-5*-7點用中文講呀
係負五乘負七 而唔係負五個負七 亦唔係負七個負五

都唔知你做乜鳩
係你依家先理解我講乜 話人終於開竅
咪撚用中文邏輯去理解數學啦
重要繼續

分先後，主動被動根本兩個意義！

如果你食咗餅乾先，再飲水
你覺得okay 唔口渴

但如果你飲咗水先，再食餅乾
反而你會想再飲水，因為口渴

咪就係建構式數學造就咗依個POST囉
根本就係矯往過正 過份解讀 簡單複雜化

講咁多做咩
數學上既定義講得好清楚
a.b = Σ(i = to b)a
你a加自己加B咁多次

Tell me how your definition fits into 2*2.5

香港人唔用中文學數學？
唔好敗走啦
宜家人地就係叫你用最基本嘅中文邏輯解釋5x7
你就走去叫人唔好用中文邏輯解
咁你一開始就咪撚舉咁多例子去解釋5x7
一開頭直接留句戇鳩咪得囉
傻仔

Tell me how you use natural language to express (-5)*(-7)

5個7係77777

五條煙！

係咪真係要畫出腸

我由頭到尾就係講緊個題目反智

唔應該格硬比一個中文解釋去定義

而我舉既例子係要證明唔應該得一個定對 無所謂邏輯問題

但學咗代數之後 數字放最前
3a = 3 x a = a a a
我有錯覺3 先係被乘數

細個聽過乘數係 數量乘次數
咁樣理解就係5乘左7次 啫係7個5

4 x 100

學左咁耐數學 我淨係知咩係交換律
你點極唔明就算喇
反正你都開始為駁而駁毫無理據

呢類post已經變月經

我想講中文係比D小學生理解數學
你唔通用中文去理解A.MATHS?

不如你用中文解釋0/n

其實我覺得條問題出係小二係合理 但係好多大人都已經廢撚事理呢d野
小學教乘會強調一樣野 乜野係乘數 乜野係被乘數
前面係被乘 後面係乘 所以答案係7個5既意思
呢d係基礎黎 但都係無乜用既基礎

更正n/0

其實我都唔知點解我要晒時間令啲弱智敗走
我目前見唔到有弱智會反省
亦唔見得其他人入黎會追po睇我啲質問

2*2.5 = 2*2 +2*0.5 = Σ(i =1 to 2)2 + 2*(Σ(i = 1to 10)0.5)/10

用返上面討論既例子
話我知 3*蘋果係咩 蘋果*3又係咩
然後話我知 你係收返「a*b一定係b個a」 定係要話「唔可以寫3*蘋果」
如果係後者 話我知aM係咩 where M係個矩陣

5個9=$5.90

咁你2*0.5 或者你再無啦啦將佢寫做2*(sigma(i =1to10)0.5)/10 點fit入你個定義

Ching我有啲玩厭左 可唔可以幫我追擊下啲人先

完全唔明點幫助邏輯分折，有冇人解釋下？

台狗係咪弱智，點會唔識，我補緊嗰啲小二仔睇到呢啲題目係當生菜咁食

自然數黎講, 乘法係 associative, 前後調轉意思都一樣
如果你計matrix咪唔同囉
小學老師係咪想人地咁答佢? on撚9

跟單位做人
單位係咩就邊樣擺前面，好似係，除非唔係

人地個問題係「5x7=35表示什麼意思？」
唔係問 5x7 等於幾多，唔好用 運用工具 既概念睇呢題問題

咩嚟㗎

理論上3x蘋果 係蘋果個3呀 但蘋果都唔係數量

最基礎邏輯分析同理解
係由細開始習慣同訓練
由細細個就教死記硬背, 總之5x7就係35
呢個咪係叫填鴨式教育, 唔會知點解
等於問人點解梯形面積係上底+下底x高/2?
你理解左個邏輯自然會記得條式, 然後亦有利於之後做其他數有個邏輯去計

但死記既就唔會識, 係死記既人眼中數學係一條條分開無關係既算式
咁學數學只會越黎越難
而且之後更複雜既算式好需要由邏輯理解左而記得, 就咁背有排你煩
有邏輯理解先會一理通百理明

其實而家小學有教被乘數 同被除數一樣

數學好差，唔明

5x7 同 7x5 係一樣既人，強調緊工具運用既結果一樣

校花,勁x100000000000000串,有錢

Btw 整數乘法先係咁
個乘數一唔係整數就完
到時先再同個學生講個邏輯唔同會唔會反而令個學生load唔明？

好柒 基本邏輯都唔識就出黎柒

呢個就係香港教育既失敗
學生只係工具使用者，教佢地識運用工具，幫上層既做野就夠

呢條問題已經係問緊：邏輯、形而上學、概念知識
數學本身就係抽象知識，香港人覺得數學易只係因為應用層面覺得容易
但當去到抽象、概念領域，例如 0.999... = 1 已經好多人唔明

用linux就學到曬啦

個定義係a.b = Σ(i = to b)a
你問我點fit入你個問題
我咪將佢展開再用返個difination apply落去囉

未識分乘數同被乘數就仆出嚟柒

嘩屌你唔好衝出黎柒啦 你連自己個definition都唔識用

考緊乘數概念，即係背後意義，有咩問題？
你估香港齋背咩

點可能調轉？

調轉嘅話點去理解份乘數表？

問題係佢個所謂意義on9
用上面一直講緊既例子 蘋果*3同3*蘋果 都係3個蘋果
話a*b只可以寫做b個a係on9

柒到咁仲回post

被乘數同乘數
7個5

一開始就見有人柒左咁回
個仔讀緊小學，都係教緊呢d 野

咁係睇其他國家教育局既教學指引係點
之前見過份工，個interviewer同其他人討論有提過呢一點
香港既教材用喺新加坡係要改寫過，其中要改既一個位係乘法位置

我咁睇, 如果題目只係問5x7是什麼意思, 你嘅講法會通.

但問題係5x7=35, 裡面隱藏咗單位, 35嘅單位係跟5定係7??

加返單位嘅話, 用蘋果單位(個)
7袋蘋果, 每袋5個, (或者咁寫每袋有5個蘋果, 依家有7袋) 共35個,
算式寫法跟乘數表係 5(個) x 7 = 35(個)

若然算式寫法係 7(個) x 5 = 35(個)
就變成5袋蘋果, 每袋7個, 共35個,
蘋果總數雖然冇變, 實際上已經唔同咗意思.

點撚解你係比較 5個*7 同 7個*5
點撚解你唔拎埋 7*5個 同 5*7個 四樣野一齊比較

同埋你啲單位
應該係 個/袋 以及 袋

啱啱揾到幅圖, 應該係你所講嘅調轉. (圖片話係新加坡)

我真係好有興趣想知佢哋點撚背乘數表

真係咁多人唔識？香港教育真係幾唔掂

5x7=5+5+5+5+5+5+5
重點係
重複嘅數：5
重複次數7
所以係5x7
乖數 同 被乘數 就係咁黎

利申 讀數學教育

2*2.5 你寫比我睇

因為我學嘅乘數表/九因歌係咁:
五一如五 5 x 1 = 5 5
五二得一十 5 x 2 = 10 5+5
五三一十五 5 x 3 = 15 5+5+5
五四中二十 5 x 4 = 20 5+5+5+5
五五二十五 5 x 5 = 25 5+5+5+5+5
五六中三十 5 x 6 = 30 5+5+5+5+5+5
五七三十五 5 x 7 = 35 5+5+5+5+5+5+5
五八中四十 5 x 8 = 40 5+5+5+5+5+5+5+5
五九四十五 5 x 9 = 45 5+5+5+5+5+5+5+5+5

所以我將放頭嘅5配上我認識嘅單位變成
5(個/袋) x 7(袋) = 35(個)

至於你話點解唔係咁, 我形象會變成:
1 x 5(個) = 5(個) 5
2 x 5(個) = 10(個) 2+2+2+2+2
3 x 5(個) = 15(個) 3+3+3+3+3
4 x 5(個) = 20(個) 4+4+4+4+4
5 x 5(個) = 25(個) 5+5+5+5+5
6 x 5(個) = 30(個) 6+6+6+6+6
7 x 5(個) = 35(個) 7+7+7+7+7
8 x 5(個) = 40(個) 8+8+8+8+8
9 x 5(個) = 45(個) 9+9+9+9+9

1. 救教不分
2. 你講and/2modulo multiplication黎 係縮細左討論範圍
本來啲人話5*7係5+...+5 係只能夠係非負整數下討論 我透過考慮埋實數同其他數體 說明佢地既規則係無意義 你反而縮窄個數體
3. 批條毛 比個on9答案學生 個學生可以學到咩批判

其實用英文嘅邏輯就諗到
兩個蘋果係會寫 apple x2
所以同樣道理 5x7 係7個5

我背既九因歌只係得 五七三十五 同七五三十五
從來唔無句五七係五加五加五加五加五加五加五呢句急口令

九因歌係一個十進制下 單位數既乘法口訣
目的係令人記憶單位數既乘法 咁係配合分配律之下 可以將多位數乘法拆解做已經記憶左既單位數乘法
係用黎記憶既口訣 而唔係用黎解釋乘法既工具

咁都好玩
已經唔關數學事
係中文表達能力 同理解

1. 你淨係用and gate 唔好用其他gate(包括但不限於or not xor) 黎implement 2-complement multiplication比我睇下

2. 既然非負整數乘法群係實數乘法群既真子群 點解對非負整數乘法群要無啦啦加條無實際操作意義既規則？

我咁寫係將我所學嘅九因歌串連數式姐, 唔係話一直咁讀晒佢.

5 x 7 = 35
5+5+5+5+5+5+5=35 定係 7+7+7+7+7=35 嘅解讀問題.

而我對上述算式嘅解讀係前者 5+5+5+5+5+5+5=35
主要係我所學嘅方法而出現, 解釋亦如前述.

我揾到篇同你解法一樣嘅, 即以7+7+7+7+7=35解讀

老實講, 如果我以呢個方法學習, 我嘅解讀亦會改變.

1. 咁你唔駛拎九因歌出黎 九因歌係irrelevant to你想講既野
2. 我地就係講緊 以次序黎規定解讀方法 係on9
唔理規定淨係可以a+...+a 定淨係可以b+...+b 都係on9

九因歌乘數表係我所學嘅基礎, 呢點影響我解讀5x3或5x7以5作重點, 點會irrelevant.

而就算呢個基礎係幾on9都好, 偏偏就係呢樣on9基礎左右解讀, 而你覺得更on9嘅係, 呢個on9基礎解讀數式方法仲會傳承去下一代~~ 然後下一代又會on99咁討論落去...

不過我反而明白新加坡嘅乘數表排法嘅原因.

1. 點解5*7一定要以5做重點 唔可以用7做重點

2. 我係講緊硬性規定淨係用某個解讀on9 唔係話個解讀on9
我地有個唔on9既做法 就係依scenario去選擇解讀方法
2*蘋果 同 蘋果*2 都係兩個蘋果
而唔係蘋果*2係蘋果個2 亦唔係兩個蘋果一定要寫做蘋果*2唔可以寫做2*蘋果

點解數式要用語言去解讀？

數式原本就係用黎代替文字做運算

咩代替文字運算？
數學自己本身就係一套語言

Galileo Galilei (1564–1642) said, ”The universe cannot be read until we have learned the language and become familiar with the characters in which it is written. It is written in mathematical language, and the letters are triangles, circles and other geometrical figures, without which means it is humanly impossible to comprehend a single word. Without these, one is wandering about in a dark labyrinth.“

100x4同400x4接力跑

引用之前,我建議你理解左人地想表達咩先
(算術上既)運算式(Expression)原本就係用一堆數學符號拼埋一齊黎代替文字意思

你段野係講緊"數學符號"係要經過學習/理解先用到
冇學過數學符號既人,唔會明"2+2=4"係指"二加二等於四"(最簡單既例子)
數學成個符號系統唔係石頭爆出黎,用既符號基本上都係由人整出黎,經高度濃縮,代表特定意思

屌依啲問題其實有意義

例如說垃圾如我，一直唔明除數係咩意思
當然照式計係計到，但一直唔明個運作原理

細個時教畜係話被除數分成除數咁多分

咁我就一直唔撚明除數係x<1或x<0點仲可以點分

例如說1/0.5=2，1點樣分成0.5份

之後一直都不了了之，反正有式有計數數就計到

直接前排訓訓下覺，突然諗通左
其實除數係問緊a/c時，a由幾多個c組成
成個人安樂哂

可能各位正常人一早已經領悟依種低層次問題啦
但對我依種低能仔而言係好大解放

打完咁多字，諗諗下
如果有人講我個理解方式係錯嘅一定好柒

250/2.5 個對應情景可以係250鈫由兩大人一細路夾 亦可以係250鈫由幾多個2.5組成
根本運算式既解讀 係應該依情境決定 而唔係話咁寫就一定係咁解讀 因為唔同為情境係可以寫做同一類運算式

你竟然可以理解做「你段野係講緊”數學符號“係要經過學習/理解先用到」
都唔駛再同你討論

你竟然可以將段野理解做「你段野係講緊”數學符號“係要經過學習/理解先用到」

都唔駛再同你討論

段野竟然可以理解做「你段野係講緊”數學符號“係要經過學習/理解先用到」 睇黎你要學左英文先

Test

一

咦又得返

咁不如講下我錯係邊
柒左都可以學下野

好柒

你自己寫咩定義 你咪代返入自己個定義到囉
你話個定義係a.b = Σ(i = to b)a
咁你代返a=2 b=2.5 咪係2*2.5=Σ(i = to 2.5)2囉
咁當然我想提醒返你 你呢個定義係呢個case係meaningless啦

呢個情況唔可以直接套用咁做些小數學處理再套用返個difination有咩問題？

就算好似你咁拆做2+0.5
都係變2*2.5 = 2*2 +2*0.5 = Σ(i =1 to 2)2 + Σ(i =1 to 0.5)2囉 而唔係你無啦啦引入咩1to10
你自己寫啲咩 就直接代啲咩 尤其係sigma既range一般黎講唔可以同sigma內條式交換

但我唔係無啦啦引入啵
係2*0.5變做2*(0.5*10)/10 => 2*(Σ(i = 1to 10)0.5)/10
定係咁樣係唔合理

就當可以

咁2*(Σ(i = 1to 10)0.5)/10呢到個*係點爆

同埋 2*pi點處理

唔係好明你 2 * pi 係咩意思？
因為現實寫唔到 「pi 個 2」出黎？

1. 同佢既討論係討論緊佢個乘法定義做a.b = Σ(i = to b)a

2. 放返去成個topic黎講 我不嬲講緊唔係睇左右 而係睇具體情況
例如 用幾頁前既討論例子 我認為2*蘋果同蘋果*2都係兩個蘋果
5*7你話係5個7同7個5都可以

呢個情況summation係linear咁咪可以做完Σ(i = 1to 10)0.5再*2囉

而家你講pi係冇意義，無理數你要無限陪大佢先得
但只要你俾返個近似值應該都可以套返落difination

佢係解釋緊 a * b 係咩意思
你講緊 a * b = b * a

停 點解你個2無啦啦由左邊變做係右邊
如果你話自己呢到可以用交換律 係咪即係話5*7可以係5個7亦都可以係7個5

然後你用極限去處理無理數 就當你得
咁2*i你點處理

佢原話係咁

我而家仲係停留緊同佢討論佢個數學定義 仲未去到係咪一定淨係可以解釋做a加自己加b咁多次

2*(Σ(i = 1to 10)0.5)/10 = 2*5/10 = (Σ(i = 1to 5)2)/10 = 10/10 = 1

個difination 好似只適用於real number

咁你2*i點定義

咁咪「2 自加 i 次」

7個5.... 開！

我唔答你唔到，lv冇咁高
定會講佢係Re,Im plane上面只係得imaginary number同埋係unit i + unit i

有幾難，諗返平時跑步4x100 即係4個100m賽跑囉，唔通100個4米咩

我讀math架

咁 既然你2*i同i*2都會講做i+i
咁係咪即係7*5同5*7都可以寫做5+5+5+5+5+5+5
同埋係咪即係5*7同7*5都可以寫做7+7+7+7+7

我會話唔係一個rigorous explanation but acceptable
因為有時侯正確答案係A但方便想像既始終係B
ex: dy/dx = dy/dg*dg/dx
你會唔會話dy/dg*dg/dx=>dy/dx
咁樣解釋係唔正確，但方便想像

咁當我問你兩個蘋果係四鈫 每個蘋果係幾錢咁
你條方程係咪只可以立x*2=4 係唔係如果有人寫2x=4你會話佢唔正確但方便想像

真係跟definition會話佢表達不清，但好笑既係而家習慣上var先係放後面

同埋睇返結果，一個apple兩蚊，價錢兩蚊。price*apple=>Σ(i = 1to apple)price
一個價錢加自已加到要買既apple咁多個

總之你係覺得個數一定要寫乘法右邊啦

If n is a natural number and x is an element of an abelian group G written additively, then nx can be defined as x + x + ... + x (n summands) and (−n)x = −(nx).

點睇wiki呢個notation將個數寫左邊

你會叫麥10A定麥A10？
2X＋3Y係X個2＋Y個3？

因為n is natural number and abelian non-group？
詳細都唔知點答你，algebra 學得太差

留意返natural number with addition自己本身就係一個abelian group
所以依佢個notation 5+5+5+5+5+5+5係7(5)

佢唔係話個abelian group with addition咩？

abelian group係個二元運算有交換律 which natural number正正就係有交換律

數學上根本7x5 同5x7冇分別
只係數學教育班人話有分別, 不過好笑既係5x7 係7個5同5個7 喺唔同國家都有唔同

背背下就會察覺到呢個pattern
咁依家記左先,第時再同個靚仔講其實調轉到冇所謂
呢個做法純粹俾佢知單位唔同既做法係點
慣左用正確單位去思考,到時唔會亂鳩咁做

我教咁撚耐數都冇小學靚仔問過呢樣野
真心有咩好嘈

總之以前學既就係on9
你滿意未?

可以由個表察覺啲咩pattern
個表完全沒有加數

單位還單位 左右還左右 兩樣互相獨立既野黎
點用單位同左右無關

「5*7只可以係5+...+5」係on9
而家我希望既係 唔該教靚仔個時已經教清楚 並唔係睇左右去解讀 而係依照返個scenario去解讀

我知natural numbe有交換律
你兩個互換出黎既結果係冇分別，但意思上會有
同埋natural number with addition 跟本唔係group。

細心睇返我寫個definition 應該只可用係N同做到數學處理既小數點
點解唔寫做n*n*n*n*n*(summand to x)應該係因為x可以係Q,Z,R,C.....
如果佢係R或C咁你寫唔到做n*n*n*n summand to pi or 3+4i

屌點會冇加數
融入左係咪等於冇先?
2x3同2x2咪加多左個2囉
我小學背九因歌果陣都留意到啦
背唔到下一個既,就將上一個答案加兩加就搞掂
EG 背唔到9x9,就將9x8個答案加9就計到
咁可能我小學果陣唔正常啦

老老實實,我平時都係咁教佢地,同佢地講可以左右調轉乘都冇問題,我會叫佢地留意下乘數表就會搵到個pattern

同埋一做應用題就多數有牽涉到單位,萬一單位呢樣野一早撈亂左,後面再深d既數就收硬皮,如果唔一早規範佢地對單位既理解,之後一撚定錯到九彩

小學題目都拗一餐
兒燈仔

should be interger with addition

寫唔到
所以我既意思就係 考慮2*i同i *2既例子 根本唔應該用你條定義去說明一定要右手邊個數代表個數

我無話無加數 我無話唔可以用加數表達
我係話唔好「5*7只可以解讀做5+...+5 唔比解讀做7+...+7」

單位係重要 但係單位同左右毫無關係 只要你寫清楚每個數既單位 左右順序係唔關事
就算寫錯單位 左右順序都係唔關事 因為錯既係單位
唔好再扯單位入黎啦好麻

我發現我地對「冇加數」指緊咩有落差
我係想講 乘數表無建基於加數 而唔係乘法無建基於加數
啱啱先明你提乘數表既意思 係比較同一個數字字頭既口訣 可以發現每個既增量相同

但係我唔認為應該限制一定要用乘數表啟發出黎既左右寫法 而唔比用其他左右寫法
畢竟乘數表唔係唯一一個乘法既相關工具 事實上我地亦有其他乘法相關既野用另一個notation

我明白你想講咩野啦
但就算唔講條式，左同右都希望可以捉得緊少少
因為上到高等小小既理科學術都要面對matrix同vector
到果時呢D數學處理就變得好重要，意義都會隨之不同

所以我咪話 係依scenario去解讀
尤其係好多時實數乘法會寫係左邊 唔應該限制個數寫右邊

而家係問咩意思，唔係問計算結果
7x5, 5x7 打出黎已經唔同

數學上從來無定5x7 係解7個5 定5個7
只係教育界去定義佢
美國, 新加坡就定義做5個7
香港台灣就話係7個5
咁話係7個5定5個7

呢個係定義唔係限制

5X7 -> 7X5 -> 7個5

咁執著擺位咁邊個啱

如果9x9個答案係9x8+9得出黎既
咁點解唔係9x8+8而係+9先
根本就有規範

同埋答案一樣唔代表過程一樣呀ma
我都冇話唔俾其他寫法,但咁都要先建立一套規範俾學生哥去跟,跟完先同佢講其實有d盞位

另外,單位點會唔關事,如果我要建立一套規範既話,其實就係要俾佢地跟隨正確既單位換算,方便佢地建立一種習慣先,所以上面先有人會拉埋除數黎講

不嬲學野都係先破後立架啦
學左d錯唔曬既野,然後再學d岩既野
邊個學數唔係咁?

正常人背乘數表都發現到既野
乘數表係直接show個答案俾你睇,叫你吞撚左佢
但好明顯算式建立都係靠加數

唔同既地方有唔同既定義好正常
但重點位唔係呢d minor定義
人地一早講明呢個地方既數學系統係咁樣定義咪跟
有咩好嘈,又唔係錯

自己睇完再講

仲有將multiplication 演繹做repeated addition 定scaling 都仲係一個unsettled debate

無規範 純粹係因為你跟五五二十五 五六中三十 五七三十五 咁既次序去背
你亦可以背五五二十五 六五十三十 七五三十五咁去背

咁你講下單位點限制你一定要某個數寫左某個數寫右

建立習慣唔係唔得 問題係呢套習慣係單向既
你可以叫人自己習慣5+5+5+5+5+5+5寫做5*7
但你唔可以叫人5*7一定只可以解5+...+5

咁x同y呢d未知數會搞到人混亂
咪用2個x咁樣囉
好似係
但5x7 又無未知/虛擬數
咁唔係應該正正常常用番7個5咩

4x100 賽跑又點解釋

其實我睇唔明你講乜 我盡量理解答返你
有3個蘋果 姐係1+1+1=1x3
唔可以寫成3x1
axb一定係b個a 同 唔可以寫成3x蘋果 兩句說話都係正確

咁4x100接力即係100個4米接力？

係 所以d比賽一直跑錯左

教邏輯好唔可以直接啲用實例
玩7x5 5x7真係好戇鳩

用連加法去解釋乘數係有問題嫁，你試下解釋-2*-3

4x100賽跑唔係解4個人咩？
咁有咩問題
個單位都唔同
4個人x100米
一個單位係人一個係米 好似係

其實點解要建立習慣姐?
就係培養佢地對語境既敏感度
先建立一套理解語境習慣點都重要過點計個答案出黎啦
式都列唔到點計
不過你重要咁講咪咁講

解連續4個100m賽跑接力

接力咪即係4個人囉

你一個人拎住支棒接4次？

連登仔平時講到自己點反封建，一考試就個個現哂形

唔講以為計緊Matrix
話佢唔一定係Commutative

有冇人解釋下3.14 X 2.71828 ?
2.71828個3.14?

唔可以寫成3*1既話
咁你話比我知 係咪當有人寫2*2.5個時你會話佢錯 一定要佢寫2.5*2

我咪講左你可以叫人習慣寫5+...+5做5*7
我講緊你唔可以話5*7只係解5+...+5

除 同 除以 好易分

3 除 12 = 3 divides 12 主動詞
12 除以 3 = 12 divided by 3 被動詞
算式表達係 12 / 3

如果 除 對應 乘 ，除以 對應 乘以
3 乘 4 = 3 multiplies 4 主動詞
4 乘以 3 = 4 multiplied by 3 被動詞
算式表達係 4 * 3

Grammar問題

成套系統講緊一種抽象概念，但就下下要代 D 實數落去反對
pi, e, i, sqrt(2) 都唔需要存在

我唔覺有咩問題 分明係邏輯問題

半個蘋果唔撚得？2個蘋果為一袋 枱面有2袋+1個 正宗小學雞包硬頸式駁嘴 上堂唔聽書又要駁嘴 一陣又話 每個蘋果無可能100%質量一樣 無可能切到100%準確一半